<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on ケイレブ</title><link>https://ccalebjohann.github.io/ja/post/</link><description>Recent content in Posts on ケイレブ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 05:44:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ccalebjohann.github.io/ja/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seize Your Season (季節をつかむ)</title><link>https://ccalebjohann.github.io/ja/p/seize-your-season-%E5%AD%A3%E7%AF%80%E3%82%92%E3%81%A4%E3%81%8B%E3%82%80/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 05:44:38 +0000</pubDate><guid>https://ccalebjohann.github.io/ja/p/seize-your-season-%E5%AD%A3%E7%AF%80%E3%82%92%E3%81%A4%E3%81%8B%E3%82%80/</guid><description>&lt;p&gt;計画どおりに何ひとつ進まないように感じる時期を、あなたは経験したことがあるだろうか。どれだけ努力しても、すべてが突然不確かに思えてしまう時。必死に追いかけてきた夢が目の前にあるのに、なぜか手が届かない――そんな時を。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="次のレースは"&gt;次のレースは？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;学部課程の終わりが近づくにつれ、「次にどう動くか」を決めなければならない重みを強く感じるようになった。私を個人的に知っている人や、以前の &lt;em&gt;nUance&lt;/em&gt; の記事を読んだことがある人なら知っていると思うが、私はモータースポーツエンジニアになることを目標にしてきた。その夢は、名古屋で過ごした年月そのものを形づくっていた。会議、言語の壁、終わりのない深夜作業――それらを乗り越えながら、私は祈り、努力し、イギリスの憧れの大学に挑戦した。あとは、次のレースのスタートを待つだけだった。場所がどこであれ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卒業後の道筋を、ただもう少しはっきりさせたかっただけだった。だから合格通知を受け取ったとき、肩の荷が一気に下りたように感じた。信じられなかった。&lt;em&gt;合格した&lt;/em&gt; のだ。何年もの努力が、ついに報われたと思った。頭の中では、明日へと続く記憶が次々と再生されていった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……そう、願っていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;資金がなかった&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奨学金は取れなかった。1年分の学費の、たった5％すら用意できなかった。国籍の関係で、ローンを組むことすらできなかった。スポンサーを探し、フィリピン出身の若者がモータースポーツの技術分野に進むことを、誰かが支えてくれないかと願った。でも結論は同じだった。行けない。信号は青にならなかった。目の前の画面を見つめながら、私は声をあげて泣いていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのボタンを押した瞬間、私は「存在しなかったかもしれない未来」を悼んだ。それは、大切にしていた猫を埋めるほどにつらい痛みだった。痛いけれど、最後まで見届けなければならない。ただ頭の中には、ひたすら「&lt;em&gt;なぜ？？？&lt;/em&gt;」という問いだけがあった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は自分に言い聞かせた。「計画はある。帰国するんだ」。就職活動には出遅れていたし、少なくとも当面は、自動車業界のR&amp;amp;Dで働くという夢を胸の奥に埋めるしかなかった。冗談めかして友人たちに「帰るよ」と言い、それが終着点なのだと思い込もうとしていた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="最後のライド行ってみる"&gt;最後のライド：行ってみる？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;3月、私は韓国で行われるクリスチャンのサマー・カンファレンスに招かれた。テーマは「&lt;em&gt;Seize Your Season&lt;/em&gt;（自分の季節をつかめ）」――あまりにも今の自分に重なっていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行かない理由はいくらでもあった。研究を終わらせなければならないし、費用も自己負担になる可能性が高かった。それでも心の奥では、行きたいと思っていた。友人たちと時間を過ごしたかったのだ。次のステージに進む前の、最後のライドのようなものとして。自分の季節を「つかみたい」と思った――もっとも、なぜそれがテーマなのかも分かっていなかったけれど。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ一つ分かっていたのは、PCの前に座り、延々とコードを書き論文を書く単調な日々から、少し離れたかったということ。立ち止まり、息をして、振り返り、神に問いかけたかった。「&lt;em&gt;なぜ？ これからどうすればいい？&lt;/em&gt;」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申し込むまでに、結局1か月かかった。なぜ始めるのか分からないまま何かを始めるのは、本当に難しい（&lt;em&gt;この文章を書くのにも2か月かかった&lt;/em&gt;）。理由が見えないと、人は簡単に立ち止まってしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身近な人が、募金をしてみたらどうかと提案してくれた。でも正直、できなかった。他人が苦労して稼いだお金をお願いするのは、気が引けた――少なくとも、そう自分に言い聞かせていた。本当は、ただプライドが高すぎただけだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終的には、長老たちの許可を得て、不器用ながらも募金をし、教会の友人たちに声をかけた。どうせ足りないだろうから、残りは自分で負担することになると思っていた。ところが驚いたことに、私が頼む前から声をかけてくれる人たちがいた。2週間も経たないうちに、必要な金額がちょうど集まった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="アンニョン韓国"&gt;アンニョン、韓国
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;6年前の2019年、6時間の乗り継ぎ時間に、私は仁川空港の長く広い通路に立ち、滑走路の向こうを眺めていた。そのとき、こう思った。
「&lt;em&gt;sana makabalik at makapasyal.&lt;/em&gt;」
（「また来て、ちゃんと旅ができたらいいな」――タガログ語のほうが響きがいいから、あえて残しておく。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回は、街を歩きながら、すべてが不思議と懐かしく感じられた。景色、音、人々のリズム。どこかで見たことがある。高くそびえる集合住宅、色鮮やかな食べ物、ハングルに彩られた街並み、朝早くから思う存分体を動かすおばあちゃんたち。前世ではなく、Kドラマの中で。&lt;/p&gt;
&lt;!-- このセクションは一時的：後で写真に差し替え --&gt;
&lt;p&gt;それでも、どこかよそよそしさは残っていた。場所ではなく、体験そのものが。夢を追いかける日々とは正反対だった。あのときは、一歩一歩を必死に勝ち取らなければならなかった。けれど今回は、ただ与えられたものだった。私は何も成し遂げていないのに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;カンファレンス前日、いつもの聖書通読プランを離れ、以前よく分からなかった箇所を読み返したくなった。すでに何章も先に進んでいたのに、創世記15章に戻った。そこには、あまりにも大きな約束を前に、信じきれない一人の男が描かれていた。私は、その姿に自分を重ねていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翌日、最初のセッションで講師はこう言った。
「&lt;em&gt;ここにいる全員は、神によってここに導かれました&lt;/em&gt;」。
どう受け止めればいいか分からなかった。すべては神の許しのもとに起こると信じてはいたが、正直なところ、私は日常から逃げたかっただけでもあった。その後、彼が語るメッセージの箇所が、前日に私が読んだのと同じ章だと明かされたとき、思った。
「&lt;em&gt;私は、何かを学ぶためにここに来たんだ&lt;/em&gt;」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;講師はその章を通して、神の約束と現代社会との関係、人の心が何を追い求め、そして痛みを抱えるかについて語った。その言葉は、まっすぐ私に突き刺さった。何を学ぶべきかが分かり、涙が止まらなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜなら、あの「&lt;em&gt;なぜ？？？&lt;/em&gt;」を思い出したからだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="なぜ"&gt;「&lt;em&gt;なぜ？？？&lt;/em&gt;」
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;なぜ合格させておきながら、手段を与えなかったのですか？
行くべきでないなら、最初から合格させないでほしいと祈ったはずなのに。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;何か月も押し込めていた感情が、溢れ出した。なんて傲慢だったのだろう。メッセージが終わり、祈りと賛美の時間になっても、私は立ち上がれなかった。膝を地面につけたまま。さらに悪いことに、涙と一緒に小雨が降り、地面を濡らしていた。1万人の人混みの中で、私は自分の涙の海に溺れていた。&lt;/p&gt;
&lt;!-- このセクションは一時的：後で写真に差し替え --&gt;
&lt;p&gt;その深い海の底で、私は希望を求めていた。自分で掘った穴から、誰かに引き上げてほしかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英語に「Your god is too small（あなたの神は小さすぎる）」という表現がある。少なくとも、キャリアに関して言えば、私の神は確かに小さかった。中流家庭で育ち、お金はいつも不足していた。だから私の「神」は &lt;em&gt;達成&lt;/em&gt; になった。始める理由は常にあった。働き、働き、働き、すべてには意味があると信じていた。……そして、それは何ももたらさなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自信を打ち砕かれ、その神さえも縮んでしまった。今の私を支えるには、あまりにも小さすぎた。日本で学び続ける未来すら、想像できなくなるほどに。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="これから"&gt;これから？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;家の台所の壁に貼ってあった、青と黄色のカードを思い出した。高校時代、何度も朝5時に私を起こしてくれた言葉だ。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Expect great things from God, attempt great things for God.
— &lt;cite&gt;William Carey&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;私はずっと、「attempt（挑戦）」に重きがあると思っていた。でも順番は、まず「expect（期待する）」――つまり希望から始まる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;カンファレンスでは、その希望を生きている人たちに出会った。アフリカで恵まれない子どもたちのために学校を開く人、朝鮮戦争の終結を信じて祈り続ける人。彼らの人生は、信頼によって動かされていた。自分たちの働きが無駄にならないという希望――平和という &lt;em&gt;約束の地&lt;/em&gt; に向かって築き続ける希望だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その希望は、創世記の神からも響いている。失敗や失望の中にあっても意味を失わない人生。最善へと形づくられる人生。涙のない世界。たとえ私が失敗しても、約束は残る。私はその希望を忘れていた。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;でも、どうすれば、あなたの約束が本物だと分かるのですか？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今ここで、私はあなたとの契約に署名する。
この契約が破られるなら、その結果は私自身が負う。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;最後のセッションは、こんな問いで締めくくられた。
「&lt;em&gt;あなたは、神に何を期待しますか？&lt;/em&gt;」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目を閉じたとき、浮かんできたのは壮大な召命ではなく、静かで小さな声だった。
「&lt;em&gt;学び続けたい&lt;/em&gt;」。
そんなふうに夢を見る資格は、もう失ったと思っていたのに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;けれど、この数か月の悲しみの中で、私は気づいた。私の希望は、「最高の自分」を目指して戦うことや、明るい未来を確保することに置かれるべきではなかった。私は失敗する――不注意によっても、状況によっても。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;自分の季節をつかむとは、それを支配することではない。私にはできない。支配しておられる方を信頼することだ&lt;/em&gt;。
頭では分かっていたその教訓を、私は心でもう一度学び直した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こうして、韓国での濃密な一週間は終わった。私は、自分自身ではなく、状況を超えて変わらずにある愛に希望を取り戻すために、そこに導かれていたのだ。&lt;/p&gt;
&lt;!-- このセクションは一時的：後で写真に差し替え --&gt;
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;上記の引用は ___ より抜粋。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink"&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description></item></channel></rss>